<resources>
    <string name="app_name">DiscoverArt</string>
    <string name="a_desc">"Ressam: Leonardo da Vinci Tarih: 1503_1506 Dünyanın en ünlü portresi olarak kabul edilen bu eser, Paristeki Louvre Müzesinde sergilenmektedir. Tablo, Lisa Gherardini adında bir kadını tasvir eder ve eser, gizemli gülümsemesiyle ünlüdür.</string>
    <string name="b_desc">Ressam: Vincent van Gogh Tarih: 1889 Hollandalı ressam Van Gogh’un en tanınmış eseridir. Gökyüzündeki girdaplar ve ışık oyunlarıyla, gece gökyüzüne bakarak hissettiği ruhsal durumu yansıtır. New Yorktaki Museum of Modern Artta (MoMA) sergilenir.</string>
    <string name="c_desc">Ressam: Rembrandt van Rijn Tarih: 1642 Bu eser, Amsterdamda bulunan Rijksmuseumda sergilenmektedir. Bir grup milis liderini gösteren bu tablo, ışık ve gölge kullanımıyla dikkat çeker ve Barok sanatının başyapıtlarından biri olarak kabul edilir.</string>
    <string name="d_desc">Ressam: Johannes Vermeer Tarih: 1665 Kuzeyin Mona Lisası olarak anılan bu eser, Delftli genç bir kadını ve dikkat çeken inci küpesini tasvir eder. Hollandanın Lahey şehrindeki Mauritshuis müzesinde sergilenir.</string>
    <string name="e_desc">Ressam: Edvard Munch Tarih: 1893 Modern insanın korku ve kaygısını ifade eden bu ünlü eser, Norveçteki Ulusal Galeride ve Munch Müzesinde farklı versiyonlarıyla bulunur. Renk kullanımı ve kompozisyonuyla dikkat çeker.</string>

    <string name="a_architecture">Yer: Paris, Fransa Tarih: Yapımına 1163 yılında başlanmış, 1345 yılında tamamlanmıştır. Gotik mimarinin en tanınmış örneklerinden biri olan bu katedral, uçan payandaları, vitray pencereleri ve grotesk heykelleri ile ünlüdür. 2019daki yangın sonrası restorasyon çalışmaları halen devam etmektedir.</string>
    <string name="b_architecture">Yer: Normandiya, Fransa Tarih: 8. yüzyıldan itibaren gelişmiştir, 13. yüzyılda Gotik etkiler eklenmiştir. Mimari Stil: Romanesk ve Gotik. Bir tepenin üzerine inşa edilmiş manastır, gelgitlerin etkisiyle zaman zaman bir ada haline gelir. Hem mimarisi hem de doğal çevresiyle eşsizdir.</string>
    <string name="c_architecture">Yer: Granada, İspanya Tarih: 13. yüzyıl (Nasrid Hanedanlığı Dönemi) Mimari Stil: İslam Mimarisi  İslam ve Ortaçağ İspanyol mimarisinin muhteşem bir birleşimidir. Karmaşık mozaik işçiliği, zarif sütunları ve cenneti çağrıştıran bahçeleriyle ünlüdür.</string>
    <string name="d_architecture">Yer: Carcassonne, Fransa Tarih: 12. yüzyıl Mimari Stil: Romanesk ve Gotik. Ortaçağ’da inşa edilmiş, surlarla çevrili bu şehir, masalsı görünümüyle dikkat çeker. Hem savunma hem de ticaret için tasarlanmıştır ve mükemmel şekilde korunmuştur.</string>
    <string name="e_architecture">Yer: Edinburgh, İskoçya Tarih: 12. yüzyılda inşa edilmiştir. Mimari Stil: Romanesk ve Erken Gotik. Kayalık bir tepenin üzerine kurulmuş olan bu kale, Ortaçağ İskoçya’sının en önemli savunma yapılarından biridir. Manzarası ve tarihsel önemiyle turistlerin gözdesidir.</string>

    <string name="a_sculpture">Sanatçı: Antik Yunan Heykeltıraşı (Kimliği kesin değil, muhtemelen Alexandros of Antioch) Tarih: M.Ö. 130–100Yer: Louvre Müzesi, Paris, Fransa. Aşk ve güzellik tanrıçası Afrodit’i tasvir eden bu heykel, Antik Yunan sanatının önemli bir örneğidir. Kollarının eksikliğiyle tanınır.</string>
    <string name="b_sculpture">Sanatçı: Frédéric Auguste Bartholdi Tarih: 1886 Yer: New York, ABD. Fransa’nın Amerika’ya bağımsızlıklarının 100. yılı şerefine armağan ettiği bu devasa heykel, özgürlük ve demokrasinin sembolüdür.</string>
    <string name="c_sculpture">Sanatçı: Auguste Rodin Tarih: 1880 Yer: Paris, Fransa (Rodin Müzesi ve farklı versiyonları dünyanın çeşitli yerlerinde sergilenmektedir). İnsan düşüncesini temsil eden bu bronz heykel, gerçekçi detayları ve dramatik duruşuyla dikkat çeker.</string>
    <string name="d_sculpture">Sanatçı: Rapa Nui Halkı (Paskalya Adasının yerlileri) Tarih: M.S. 1250–1500 Yer: Paskalya Adası, Şili. Ada boyunca dağılan devasa taş heykeller, atalarını onurlandırmak için yapılmıştır. Boyutları ve mistik duruşlarıyla dünyanın en ikonik eserleri arasında yer alır.</string>
    <string name="e_sculpture">Sanatçı: Bilinmiyor (Antik Mısırlılar) Tarih: M.Ö. 2500 civarı Yer: Giza, Mısır. İnsan başlı, aslan gövdeli bu devasa heykel, firavun Khafreyi tasvir ettiği düşünülen bir anıttır. Gizemli ifadeleriyle Antik Mısır’ın en önemli sembollerindendir.
</string>
</resources>